---
name: Toast 轻提示组件
route: /basis/toast
menu: wren-ui/basis 基础组件
fullpage: false
---

import { DeviceView } from '../../../../src/component/DeviceView';

# Toast 轻提示组件

弹出层组件，用于展示弹窗、信息提示等内容。

## 何时使用

在页面交互时成功或失败信息提示，页面详情展示时可使用到Popup组件

## 演示

<DeviceView src="/basis/toast/demo" defTerminals='iPhone 6/7/8 Plus' />

## 如何使用

```js
import { Toast } from '@wren-ui/basis';
```

## 代码演示

### 基础用法
#### 通过 show 属性控制弹出层是否展示。
```js
// 显示基础用法弹出层
const [basisPopup, setBasisPopup] = useState<boolean>(false);

<Popup show={basisPopup} style={{ padding: '30px 50px', borderRadius: '12px' }} onClose={() => { onClosePopup(EPopupType.basis); }}>内容</Popup>

const onClosePopup = () => {
  setBasisPopup(false);
}
```

### 弹出位置
#### 通过 position 属性设置弹出位置，默认居中弹出，可以设置为 top、bottom、left、right。
```js
<Popup show={topPopup} postion="top" style={{ height: '30%' }}></Popup>
<Popup show={bottomPopup} postion="bottom" style={{ height: '30%' }}></Popup>
<Popup show={leftPopup} postion="left" style={{ height: '100%', width: '30%' }}></Popup>
<Popup show={rightPopup} postion="right" style={{ height: '100%', width: '30%' }}></Popup>
```

### 关闭按钮
#### 通过 closeable 属性设置弹框是否显示关闭按钮，设置后会在弹出层的右上角显示关闭图标，并且可以通过 closeIcon 属性自定义图标样式，通过 closeIconPosition 属性可以自定义图标位置，可设置为top-right，top-left，bottom-right，bottom-left。通过 closeIconSize 设置关闭图标大小。
```js
<Popup show={closeIconPopup} closeable round postion="bottom" style={{ height: '30%' }}></Popup>
<Popup show={customizeIconPopup} closeable closeIcon="close" round postion="bottom" style={{ height: '30%' }}></Popup>
<Popup show={postionIconPopup} closeable closeIcon="close" closeIconPosition="top-left" round postion="bottom" style={{ height: '30%' }}></Popup>
```

### 圆角弹窗
#### 通过 round 属性设置弹框是否显示圆角，弹窗会根据弹出位置添加不同的圆角样式。
```js
<Popup show={roundBottomPopup} round postion="bottom" style={{ height: '30%' }}></Popup>
<Popup show={roundTopPopup} round postion="top" style={{ height: '30%' }}></Popup>
<Popup show={roundLeftPopup} round postion="left" style={{ height: '100%', width: '30%' }}></Popup>
<Popup show={roundRightPopup} round postion="right" style={{ height: '100%', width: '30%' }}></Popup>
```

## API

### Props

属性名 | 说明 | 类型 | 默认值 | 是否必须 | 版本
-|-|-|-|-|-
className | 自定义弹出层样式类名 | string | null | false | v0.0.1
style | 自定义弹出层样式 | CSSProperties | { } | false | v0.0.1
show | 是否显示Popup组件 | boolean | false | true | v0.0.1
overlayShow | 是否显示遮罩层 | boolean | true | false | v0.0.1
zIndex | 弹出层样式层级 | string \| number | 2000 | false | v0.0.1
overlayClassName | 自定义遮罩层样式类名 | string | null | false | v0.0.1
overlayStyle | 自定义遮罩层样式 | CSSProperties | { } | false | v0.0.1
postion | 弹出层相对位置 | string: center \| bottom \| top \| left \| right | center | false | v0.0.1
closeOnClickOverlay | 点击遮罩层是否可关闭面板 | boolean | true | false | v0.0.1
isLockScroll | 是否锁定遮罩层下内容滚动 | boolean | true | false | v0.0.1
round | 弹出层是否显示圆角 | boolean | false | false | v0.0.1
closeable | 是否显示关闭按钮 | boolean | false | false | v0.0.1
closeIconPosition | 自定义关闭按钮位置 | string: top-right \| top-left \| bottom-right \| bottom-left | top-right | false | v0.0.1
closeIcon | 自定义关闭按钮 | string | null | false | v0.0.1
closeIconSize | 自定义关闭按钮大小 | number \| string | 22 | false | v0.0.1

### Events

事件名 | 说明 | 回调参数
-|-|-
onClose | 点击遮罩层或关闭按钮事件 | null